<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>杂谈 工作 on 404频道</title><link>/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88-%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link><description>Recent content in 杂谈 工作 on 404频道</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>kuring</copyright><lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2013 19:08:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88-%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>做自己</title><link>/post/do_your_self/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2013 19:08:58 +0000</pubDate><guid>/post/do_your_self/</guid><description>&lt;p&gt;最近有同事想离职了，上午在跟领导一番谈话之后又有些犹豫了。大概领导会说些公司状况及个人发展之类的话语来说服同事不要离职，用大腿想想都知道的事。同事肯定会说自己的几个抱怨，领导肯定会一一还击，到最后领导领导一摊手“看没什么顾虑的吧，年轻人就是冲动，你再想想吧，先回去好好干活吧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这里想说的事不要管别人怎么想，做自己，坚持自己的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一千个人眼里有一千个郭美美。有人说郭美美的自拍照真漂亮，有人说郭美美卸妆之后直接毁三观，有人说是郭美美毁掉了红十字会，有人说没有郭美美红十字会一样玩完，有人说郭美美炫富就是为了出名，有人说郭美美是偶像，有人说郭美美是呕像，有人说郭美美为咱们的游戏代言应该很棒，有人说&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一件事情在不同人眼里就会有不同的看法。当然我的观点，在别人看来也许是那么的反感或不屑一顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做技术的天天跟机器打交道，往往语言表达能力较弱，不善辩，更别提忽悠别人了。经过领导只言片语的轰炸，自己已经是茫然不知所措，自己最初的坚持在渐渐退去，别人的想法正在填充你的大脑，恭喜你被洗脑了。但是这种洗脑往往是暂时性的，往往当是生效，事后理性分析一下觉得“不对啊，我当时怎么了”。所以搞传销的一培训就是在一个鸟拉屎的地方培训上几个月来彻底洗脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还好，至少我会坚持自己的观点。记得我上次离职时，领导找我谈话，领导叽里呱啦说了很多，我明知道不对头，但却愣是无力反驳，那时候心里的就想说“求求你，别说了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离职对同事自身而言是好事。同事工作两年，在公司工作一年多了，由于公司业绩差，工资非但没有涨过，最近甚至都拖欠了一个月的工资了，而且如果待在公司未来一年内都不涨工资的可能性极大。换个工作薪水可以提高，更可以接触到新鲜的技术，对自己无论在物质还是在技术上都是有利无害。我可以想到的唯一坏处就是舍不得公司，舍不得同事，舍不得那个靠窗的小办公桌。可是这些算个屁，公司的发展跟普通员工毛关系都没有，公司好坏员工拿到的都是稀薄的工资，何况公司已经发不下工资来了，是公司待你不厚道。感情在涉及到金钱后往往变得一文不值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就公司而言是坏事。公司恨不得不发你工资光给公司干活。领导之所以留你是因为你对公司的业务熟悉，公司如果再重新招人没个一个月的时间很难上手。假如换成了在公司里天天闲的蛋疼的人提离职，公司可能就巴不得立马卷铺盖走人。领导留人只能说明领导对你的肯定，其他的说明不了什么。公司的前途未卜，领导凭什么忽悠员工留下来？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个相互炒鱿鱼的时代。员工跟公司之间是对等的关系，公司对员工不满意可以解除合同，员工对公司不满意照样可以将公司炒掉换个新鲜的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做自己，坚持自己的观点，适当聆听别人的建议，才会赢！&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>